Question: Что такое LINQ в C#?
Options:
- Библиотека для создания графики
- Способ обращения к базам данных
- Язык запросов для работы с данными в коллекциях
- Технология работы с потоками
Explanation: LINQ — это язык интегрированных запросов, используемый для работы с данными в коллекциях.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает выражение Where(n => n % 2 == 0)?
Options:
- Сортирует список
- Удваивает каждое число
- Фильтрует только чётные числа
- Возвращает количество элементов
Explanation: Метод Where фильтрует элементы по заданному условию.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что выведет следующий код?
Code:
int[] nums = { 1, 2, 3, 4, 5 };
var result = from n in nums where n > 3 select n;
Options:
- 1, 2, 3
- 3, 4, 5
- 4, 5
- Ошибка компиляции
Explanation: Будут выбраны только числа, большие 3: 4 и 5.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какая запись использует метод-синтаксис LINQ?
Options:
- from x in list select x
- list.Where(x => x > 5)
- for (int i = 0; i < list.Count; i++) ...
- select * from list where x > 5
Explanation: Метод-синтаксис — это вызов методов-расширений, как `Where(...)`.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой метод LINQ используется для преобразования элементов?
Options:
- Where
- Select
- OrderBy
- GroupBy
Explanation: Select преобразует (проецирует) элементы в новую форму.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что делает метод FirstOrDefault()?
Options:
- Возвращает количество элементов
- Возвращает последний элемент
- Возвращает первый элемент или значение по умолчанию
- Удаляет первый элемент
Explanation: FirstOrDefault возвращает первый элемент, если он есть, иначе — значение по умолчанию.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой результат выдаст следующий код?
Code:
List&ltstring&gt names = new() { "Ann", "Bob", "Alice" };
var sorted = names.OrderBy(n => n);
Options:
- Ann, Bob, Alice
- Alice, Ann, Bob
- Bob, Alice, Ann
- Ошибка компиляции
Explanation: OrderBy сортирует строки в алфавитном порядке: Alice, Ann, Bob.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что делает метод GroupBy()?
Options:
- Сортирует список
- Объединяет списки
- Разделяет коллекцию на группы по ключу
- Удаляет повторяющиеся значения
Explanation: GroupBy группирует элементы по указанному ключу.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой LINQ-запрос выберет имена студентов с оценкой выше 80?
Options:
- students.Select(s => s.Grade > 80)
- students.Where(s => s.Grade > 80).Select(s => s.Name)
- from s in students where s.Name == "80" select s
- students.OrderBy(s => s.Grade > 80)
Explanation: Второй вариант правильно фильтрует по оценке и возвращает имена.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какое преимущество даёт LINQ?
Options:
- Повышает безопасность на уровне компиляции
- Увеличивает объём кода
- Работает только с массивами
- Требует подключения к интернету
Explanation: LINQ даёт типобезопасность, проверяется компилятором и работает с разными источниками данных.
CorrectAnswerIndex: 0
