Question: Что делает метод Select() в LINQ?
Options:
- Фильтрует элементы
- Проецирует элементы (преобразует их форму)
- Сортирует элементы
- Удаляет дубликаты
Explanation: Select используется для проекции — создания новой структуры из элементов.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой результат выведет следующий код?
Code:
var numbers = new List&lt;int&gt; { 1, 2, 3, 4 };
var result = numbers.Where(n => n > 2).Select(n => n * 2);
Options:
- 2, 4, 6, 8
- 6, 8
- 1, 2
- Ошибка компиляции
Explanation: Сначала фильтруем >2 (3, 4), затем умножаем: 6, 8.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что делает метод Where()?
Options:
- Удаляет элементы
- Преобразует элементы в строки
- Фильтрует элементы по условию
- Сортирует по алфавиту
Explanation: Where возвращает только те элементы, которые удовлетворяют условию.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какая из записей правильно объединяет фильтрацию и проекцию?
Options:
- list.Select(x => x).Where(x => x > 5)
- list.Where(x => x > 5).Select(x => x * 2)
- list.OrderBy(x => x).Select(x => x > 5)
- list.Select(x => x * 2).ToList().Where(x => x > 5)
Explanation: Вариант с Where + Select — правильный порядок: фильтрация → проекция.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой метод используется для сортировки по возрастанию?
Options:
- Sort()
- Distinct()
- OrderBy()
- GroupBy()
Explanation: OrderBy сортирует коллекцию по заданному ключу.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что вернёт следующий код?
Code:
var people = new[] {
    new { Name = "Ann", Age = 20 },
    new { Name = "Bob", Age = 17 }
};
var result = people.Where(p => p.Age > 18).Select(p => p.Name);
Options:
- Ann, Bob
- Bob
- Ann
- Пустой список
Explanation: Только Ann удовлетворяет условию Age > 18.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что такое анонимный тип в LINQ?
Options:
- Объект без имени
- Объект, созданный без определения класса
- Объект без свойств
- Интерфейс LINQ
Explanation: Анонимный тип создаётся с помощью конструкции `new { ... }` без явного класса.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Как получить список без повторяющихся значений?
Options:
- Where()
- Select()
- FirstOrDefault()
- Distinct()
Explanation: Distinct удаляет дубликаты из коллекции.
CorrectAnswerIndex: 3

Question: Что делает метод First()?
Options:
- Возвращает все элементы
- Возвращает последний элемент
- Возвращает первый элемент, выбрасывает исключение, если коллекция пуста
- Удаляет первый элемент
Explanation: First возвращает первый элемент коллекции или выбрасывает исключение, если она пуста.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой результат будет у следующего кода?
Code:
var list = new List&ltint&gt { 3, 1, 4 };
var sorted = list.OrderBy(x => x);
Options:
- 3, 1, 4
- 1, 3, 4
- 4, 3, 1
- Ошибка компиляции
Explanation: OrderBy сортирует по возрастанию: 1, 3, 4.
CorrectAnswerIndex: 1
