Question: Что делает метод OrderBy() в LINQ?
Options:
- Удаляет дубликаты
- Группирует элементы
- Сортирует элементы по возрастанию
- Фильтрует элементы по условию
Explanation: OrderBy сортирует элементы коллекции в порядке возрастания.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает метод OrderByDescending()?
Options:
- Сортирует по возрастанию
- Сортирует по убыванию
- Оставляет порядок без изменений
- Удаляет элементы
Explanation: OrderByDescending сортирует элементы в порядке убывания.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой будет результат следующего кода?
Code:
var numbers = new[] { 5, 2, 8, 1 };
var sorted = numbers.OrderBy(n => n);
Options:
- 1 2 5 8
- 8 5 2 1
- 5 2 8 1
- Ошибка компиляции
Explanation: OrderBy упорядочит числа по возрастанию.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Для чего используется метод ThenBy()?
Options:
- Для группировки после сортировки
- Для фильтрации по второму критерию
- Для вторичной сортировки после OrderBy()
- Для удаления повторов после сортировки
Explanation: ThenBy применяется для вторичной сортировки после OrderBy.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает следующий код?
Code:
people.OrderBy(p => p.Age).ThenBy(p => p.Name);
Options:
- Сортирует только по возрасту
- Сортирует по имени, затем по возрасту
- Сортирует по возрасту, затем по имени
- Ничего не делает
Explanation: Сначала сортирует по возрасту, затем по имени в рамках одинакового возраста.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Можно ли использовать OrderBy с анонимным типом?
Options:
- Нет
- Только с числами
- Да, можно
- Только если есть ThenBy
Explanation: OrderBy можно использовать с анонимными типами, если они корректно сравниваются.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой будет результат?
Code:
var words = new[] { "banana", "kiwi", "apple" };
var sorted = words.OrderBy(w => w.Length);
Options:
- banana kiwi apple
- kiwi apple banana
- apple banana kiwi
- kiwi banana apple
Explanation: Сортировка по длине строк: kiwi (4), apple (5), banana (6).
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что произойдёт, если использовать OrderBy без ThenBy?
Options:
- Сортировка будет только по первому критерию
- Будет ошибка
- Сортировка будет по всем полям
- ThenBy применится автоматически
Explanation: OrderBy сортирует только по одному критерию, без дополнительной сортировки.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой метод используется для сортировки по убыванию второго критерия?
Options:
- OrderBy
- OrderByDescending
- ThenByDescending
- GroupBy
Explanation: ThenByDescending применяется после первичной сортировки для убывания второго критерия.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой тип возвращается после вызова OrderBy()?
Options:
- IEnumerable
- List<T>
- IOrderedEnumerable<T>
- void
Explanation: OrderBy возвращает IOrderedEnumerable<T>, который поддерживает цепочку ThenBy.
CorrectAnswerIndex: 2
