Question: Что делает свойство Length у строки?
Options:
- Возвращает количество слов в строке
- Возвращает длину строки (количество символов)
- Возвращает количество подстрок в строке
- Проверяет, пуста ли строка
Explanation: Свойство Length возвращает количество символов в строке.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой метод используется для преобразования строки в верхний регистр?
Options:
- ToUpper()
- ToUpperCase()
- Upper()
- MakeUpper()
Explanation: Метод ToUpper() преобразует все символы строки в верхний регистр.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что делает метод Contains()?
Options:
- Разделяет строку на части
- Проверяет, содержит ли строка заданную подстроку
- Заменяет символы в строке
- Возвращает длину строки
Explanation: Contains() проверяет, есть ли заданная подстрока в строке.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что вернёт метод IndexOf("world") при вызове на строке "Hello, world!"?
Options:
- 0
- 7
- -1
- 6
Explanation: Метод IndexOf возвращает индекс начала первого вхождения подстроки. В "Hello, world!" слово "world" начинается с позиции 7.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой метод используется для извлечения части строки?
Options:
- Substring()
- Extract()
- GetPart()
- Slice()
Explanation: Substring() используется для извлечения подстроки из строки.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что делает метод Replace()?
Options:
- Очищает строку
- Удаляет символы
- Заменяет все вхождения одной подстроки на другую
- Возвращает индекс символа
Explanation: Replace() заменяет все вхождения указанной подстроки на другую.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой метод удаляет пробелы в начале и в конце строки?
Options:
- Trim()
- Cut()
- Clear()
- Strip()
Explanation: Trim() удаляет пробелы с начала и конца строки.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой метод используется для разбиения строки по разделителю?
Options:
- Split()
- Join()
- Break()
- Divide()
Explanation: Split() разделяет строку на части по заданному символу.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как объединить элементы массива строк в одну строку?
Options:
- string.Join()
- string.Concat()
- string.Merge()
- string.Combine()
Explanation: Метод Join объединяет элементы массива строк в одну строку с указанным разделителем.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что делает метод StartsWith()?
Options:
- Проверяет, содержит ли строка подстроку
- Проверяет, начинается ли строка с заданной подстроки
- Удаляет первую букву строки
- Возвращает индекс начала строки
Explanation: Метод StartsWith проверяет, начинается ли строка с указанной подстроки.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что вернёт string.IsNullOrWhiteSpace("   ")?
Options:
- false
- true
- null
- Ошибка компиляции
Explanation: Метод IsNullOrWhiteSpace возвращает true, если строка пуста или содержит только пробелы.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что напечатает следующий код?
Code:
string input = "  Hello, C# World!  ";
string result = input.Trim().Replace("C#", ".NET").ToUpper();
Console.WriteLine(result);
Options:
- HELLO, C# WORLD!
- HELLO,.NETWORLD!
- HELLO, .NET WORLD!
- hello, .net world!
Explanation: Trim убирает пробелы, Replace меняет "C#" на ".NET", ToUpper делает всё заглавными.
CorrectAnswerIndex: 2
