Question: Для чего используется класс StringBuilder?
Options:
- Для хранения чисел
- Для эффективной работы с часто изменяемыми строками
- Для работы с файлами
- Для создания графического интерфейса
Explanation: StringBuilder позволяет эффективно изменять строки без создания новых объектов в памяти.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: В каком пространстве имён находится StringBuilder?
Options:
- System
- System.IO
- System.Text
- System.Collections
Explanation: StringBuilder находится в пространстве имён System.Text.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает метод Append()?
Options:
- Удаляет символы
- Добавляет строку к текущему содержимому
- Заменяет строку
- Проверяет наличие подстроки
Explanation: Append() добавляет строку или значение к текущему содержимому StringBuilder.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой метод добавляет строку с символом новой строки?
Options:
- Append()
- AppendLine()
- AddNewLine()
- WriteLine()
Explanation: Метод AppendLine добавляет строку и символ новой строки.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что делает метод Insert()?
Options:
- Удаляет символы
- Добавляет строку в начало
- Вставляет строку в указанную позицию
- Проверяет, начинается ли строка с подстроки
Explanation: Insert вставляет строку в указанную позицию объекта StringBuilder.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что произойдёт при вызове sb.Replace("мир", "C#")?
Options:
- Заменит все вхождения "мир" на "C#"
- Удалит слово "мир"
- Добавит "C#" в конец строки
- Ошибка компиляции
Explanation: Replace заменяет все вхождения указанной подстроки на новую.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что делает метод Remove()?
Options:
- Удаляет весь текст
- Очищает строку
- Удаляет часть строки, начиная с указанной позиции
- Удаляет строку из памяти
Explanation: Remove удаляет заданное количество символов, начиная с определённой позиции.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что показывает свойство Capacity?
Options:
- Текущую длину строки
- Максимальную длину строки
- Количество символов, которое может быть сохранено без перераспределения памяти
- Количество вызовов метода Append()
Explanation: Capacity показывает ёмкость буфера — сколько символов может храниться до перераспределения памяти.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что выведет следующий код?
Code:
StringBuilder sb = new StringBuilder();
sb.Append("Hello");
sb.Append(" ");
sb.Append("world!");
Console.WriteLine(sb.ToString());
Options:
- Hello
- Hello world!
- world!
- HelloWorld!
Explanation: Метод Append добавляет строки друг за другом, результат — "Hello world!".
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Когда рекомендуется использовать StringBuilder?
Options:
- При редкой работе со строками
- При множественных изменениях строк, особенно в циклах
- Только для форматирования чисел
- Всегда вместо string
Explanation: StringBuilder особенно полезен при множественных изменениях строки — например, в цикле.
CorrectAnswerIndex: 1
