Question: Какой тип данных целочисленный?
Options:
- int
- double
- char
Explanation: Целочисленным типом данных является int, так как это тип, предназначенный для хранения целых чисел.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой тип данных используется для хранения символов?
Options:
- char
- string
- int
Explanation: Тип данных char предназначен для хранения одиночных символов, в то время как string — для строк, а int — для целых чисел.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой тип данных используется для хранения логических значений?
Options:
- bool
- int
- string
Explanation: Тип данных bool предназначен для хранения логических значений: true или false. Типы int и string используются для чисел и строк соответственно.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой тип данных используется для хранения строк?
Options:
- int
- string
- char
- double
Explanation: Тип данных string используется для хранения строковых данных, в то время как char используется для одного символа, а double — для вещественных чисел.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой тип данных используется для хранения вещественных чисел?
Options:
- int
- double
- bool
- char
Explanation: Тип double предназначен для хранения чисел с плавающей точкой.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой из типов данных занимает наименьший объем памяти?
Options:
- byte
- int
- double
- string
Explanation: Тип byte занимает 1 байт памяти, что делает его самым компактным среди представленных.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой тип данных чаще всего используется для хранения целых чисел в большом диапазоне?
Options:
- int
- long
- short
- bool
Explanation: Тип long позволяет хранить целые числа в более широком диапазоне, чем int и short.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой тип данных можно использовать для хранения одного символа?
Options:
- char
- string
- bool
- double
Explanation: Тип char предназначен для хранения одного символа.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой тип данных лучше всего подходит для работы с флагами и логикой?
Options:
- bool
- int
- string
Explanation: Тип bool используется для хранения значений true/false, что идеально подходит для логических операций.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой тип данных выбрать, если нужно хранить большое текстовое значение?
Options:
- char
- string
- int
Explanation: Тип string позволяет хранить строки произвольной длины, в отличие от char, который хранит только один символ.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой тип данных может содержать значение null?
Options:
- string
- int
- bool
- Все перечисленные
Explanation: Тип string (и nullable версии других типов) может содержать значение null, если это разрешено в коде.
CorrectAnswerIndex: 3

Question: Какой тип данных используется для представления 64-битного целого числа?
Options:
- int
- long
- short
- byte
Explanation: Тип long используется для хранения 64-битных целых чисел.
CorrectAnswerIndex: 1
