Question: Какой цикл выполняется хотя бы один раз, даже если условие ложно?
Options:
- for
- while
- do-while
- foreach
Explanation: Цикл do-while сначала выполняет тело цикла, а затем проверяет условие.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой цикл удобнее всего использовать, когда известно точное количество повторений?
Options:
- for
- while
- do-while
- foreach
Explanation: Цикл for отлично подходит для итераций с известным количеством шагов.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой цикл используется для перебора элементов коллекции?
Options:
- for
- foreach
- while
- do-while
Explanation: Цикл foreach позволяет легко проходить по всем элементам коллекции.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что произойдет, если не изменить переменную-счётчик в цикле while?
Options:
- Цикл выполнится один раз
- Цикл не выполнится вовсе
- Произойдёт бесконечный цикл
- Произойдёт ошибка компиляции
Explanation: Если условие никогда не становится ложным, произойдёт бесконечный цикл.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает ключевое слово break внутри цикла?
Options:
- Переходит к следующей итерации
- Вызывает ошибку
- Прерывает выполнение цикла
- Пропускает текущую итерацию
Explanation: Ключевое слово break немедленно завершает цикл.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает ключевое слово continue?
Options:
- Завершает выполнение программы
- Пропускает оставшуюся часть текущей итерации и переходит к следующей
- Вызывает ошибку
- Перезапускает цикл
Explanation: continue пропускает оставшуюся часть тела цикла и переходит к следующей итерации.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой цикл может не выполниться ни разу?
Options:
- for
- while
- do-while
- foreach
Explanation: Циклы for и while могут не выполниться ни разу, если их условие изначально ложно.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Можно ли использовать цикл внутри другого цикла?
Options:
- Нет
- Да
- Только один раз
- Только в цикле while
Explanation: Циклы можно вкладывать друг в друга — это называется вложенные циклы.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что будет результатом выполнения цикла <code>for(int i = 0; i &lt; 3; i++) { Console.Write(i); }</code>?
Options:
- 012
- 123 
- 321
- Ошибка
Explanation: Цикл выведет значения переменной i от 0 до 2 включительно.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой цикл чаще всего используется при работе с массивами?
Options:
- while
- for
- do-while
- goto
Explanation: Цикл for часто используется для итерации по индексам массива.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Можно ли досрочно завершить выполнение цикла for?
Options:
- Нет
- Да, с помощью break
- Только в случае ошибки
- Только если условие цикла ложно
Explanation: Оператор break позволяет досрочно завершить выполнение цикла.
CorrectAnswerIndex: 1
