Question: Как объявить массив целых чисел на 5 элементов?
Options:
- int[] numbers = new int[5];
- int numbers = new int[5];
- int[5] numbers;
- array<int> numbers = new array(5);
Explanation: Массив объявляется с помощью квадратных скобок после типа: int[] numbers = new int[5];
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как получить длину массива в C#?
Options:
- array.Length
- array.length()
- array.GetSize()
- array.Count
Explanation: Свойство Length возвращает количество элементов массива.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что произойдёт при обращении к элементу за пределами массива?
Options:
- Будет выброшено исключение IndexOutOfRangeException
- Программа завершится успешно
- Произойдёт переполнение
- Будет возвращён null
Explanation: Обращение к несуществующему элементу массива вызывает исключение IndexOutOfRangeException.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой индекс у первого элемента массива?
Options:
- 0
- 1
- -1
- Зависит от типа данных
Explanation: В C# нумерация элементов массива начинается с 0.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что выведет следующий код: <code>int[] arr = {1, 2, 3}; Console.Write(arr[1]);</code>?
Options:
- 1
- 2
- 3
- Ошибка
Explanation: Индексация начинается с нуля, поэтому arr[1] — это второй элемент массива, равный 2.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Как можно изменить значение второго элемента массива?
Options:
- arr[1] = 10;
- arr[2] = 10;
- arr[0] = 10;
- arr(1) = 10;
Explanation: Чтобы изменить второй элемент, используем индекс 1: arr[1] = 10;
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что делает метод Array.Reverse()?
Options:
- Изменяет порядок элементов на обратный
- Сортирует элементы по возрастанию
- Очищает массив
- Создаёт копию массива
Explanation: Метод Reverse переворачивает массив.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как скопировать массив в другой массив того же размера?
Options:
- Array.Copy(source, target, length);
- source = target;
- source.Clone(target);
- target = source.Clone(length);
Explanation: Array.Copy позволяет скопировать один массив в другой, указав количество копируемых элементов.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Массив какого типа может содержать значения true и false?
Options:
- bool[]
- int[]
- string[]
- char[]
Explanation: Логические значения хранятся в массиве типа bool[].
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой результат выполнения: <code>int[] arr = new int[3]; Console.Write(arr[0]);</code>?
Options:
- 0
- 1
- null
- Ошибка
Explanation: Элементы массива int по умолчанию инициализируются значением 0.
CorrectAnswerIndex: 0
