Question: Для чего используется конструкция switch-case?
Options:
- Для выбора одного из нескольких вариантов на основе значения переменной
- Для создания цикла
- Для обработки исключений
- Для объявления переменной
Explanation: Конструкция switch-case позволяет выполнить разные блоки кода в зависимости от значения выражения.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что необходимо указывать после каждого блока case?
Options:
- break;
- continue;
- goto;
- return;
Explanation: Чтобы выйти из блока case и избежать выполнения следующего блока, нужно использовать break.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что произойдёт, если не указать break в блоке case?
Options:
- Выполнение продолжится в следующем блоке case
- Произойдёт ошибка компиляции
- Остановится выполнение программы
- Переменная обнулится
Explanation: Без break произойдёт «проваливание» в следующий блок case.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой тип данных может использоваться в switch выражении?
Options:
- int
- string
- char
- Все перечисленные
Explanation: В C# в switch можно использовать int, string, char и другие простые типы.
CorrectAnswerIndex: 3

Question: Можно ли использовать default в switch-case?
Options:
- Да
- Нет
- Только если нет других case
- Только с числами
Explanation: Блок default выполняется, если ни один case не подошел.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Можно ли использовать switch-case с булевыми значениями?
Options:
- Нет
- Да
- Только с default
- Только с true
Explanation: Тип bool не поддерживается в выражении switch.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Можно ли использовать один case для нескольких значений?
Options:
- Да, через запятую
- Да, с объединением case
- Нет, каждый case должен быть уникальным
- Да, но только с числами
Explanation: Можно объединить несколько case подряд без кода между ними, чтобы они выполняли один блок.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Как называется поведение, при котором один case выполняет код следующего?
Options:
- Проваливание (fall-through)
- Склеивание (glue-case)
- Встраивание (embed-case)
- Дублирование (duplicate-case)
Explanation: Это называется fall-through — выполнение следующего case без break.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что делает ключевое слово break в switch-case?
Options:
- Прерывает выполнение блока и выходит из switch
- Переходит к следующему case
- Завершает метод
- Ничего не делает
Explanation: break завершает выполнение блока case и выходит из конструкции switch.
CorrectAnswerIndex: 0
