Question: Что представляет собой коллекция List в C#?
Options:
- Статический массив фиксированной длины
- Динамический список, который может изменять размер
- Таблицу с ключами и значениями
- Стек с ограниченной глубиной
Explanation: List в C# — это динамическая коллекция, способная изменять размер и хранить элементы любого типа.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой тип коллекции представляет следующий код?
<pre><code>List&lt;int&gt; numbers = new List&lt;int&gt;();</code></pre>
Options:
- Массив
- Словарь
- Список целых чисел
- Очередь
Explanation: В этом примере создается список целых чисел.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой метод используется для добавления элемента в List?
Options:
- Push()
- Add()
- InsertItem()
- Append()
Explanation: Метод Add() добавляет элемент в конец списка.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что делает метод Remove(80)?
Options:
- Удаляет элемент по индексу 80
- Удаляет первое вхождение значения 80
- Удаляет все элементы из списка
- Проверяет, есть ли в списке число 80
Explanation: Remove(80) удаляет первое вхождение значения 80 из списка.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Как вставить элемент на определенную позицию в списке?
Options:
- AddAt(index, item)
- Insert(index, item)
- Add(index, item)
- Place(index, item)
Explanation: Метод Insert позволяет вставить элемент в заданный индекс.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Как узнать количество элементов в списке?
Options:
- Length
- Size
- Count
- Capacity
Explanation: Свойство Count возвращает текущее количество элементов в List.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает метод Sort()?
Options:
- Удаляет дубликаты
- Переворачивает список
- Сортирует элементы
- Удаляет последний элемент
Explanation: Метод Sort() сортирует элементы списка в порядке возрастания.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что вернёт метод IndexOf(4) для списка [1, 2, 3, 4]?
Options:
- 3
- 4
- 0
- -1
Explanation: IndexOf возвращает индекс первого найденного элемента, индекс 4 в списке [1,2,3,4] — это 3.
CorrectAnswerIndex: 0
