Question: Что такое LinkedList?
Options:
- Коллекция, где элементы хранятся в непрерывной области памяти
- Массив фиксированной длины
- Последовательность узлов, где каждый содержит данные и ссылку на следующий
- Таблица с индексами и значениями
Explanation: LinkedList — это структура данных, состоящая из узлов, каждый из которых содержит данные и ссылку на следующий элемент.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой using необходим для работы с LinkedList?
Options:
- using System.Text;
- using System.Collections;
- using System.Collections.Generic;
- using System.Data;
Explanation: Класс LinkedList находится в пространстве имён System.Collections.Generic.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой метод добавляет элемент в начало LinkedList?
Options:
- AddFirst()
- AddStart()
- InsertAtStart()
- AddHead()
Explanation: Метод AddFirst() добавляет элемент в начало списка.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что делает метод AddAfter(node, value)?
Options:
- Удаляет узел после указанного
- Добавляет значение в конец списка
- Добавляет элемент перед указанным узлом
- Добавляет элемент после указанного узла
Explanation: AddAfter добавляет новый элемент после указанного узла.
CorrectAnswerIndex: 3

Question: Как удалить первый узел из LinkedList?
Options:
- DeleteFirst()
- RemoveFirst()
- RemoveStart()
- Remove(0)
Explanation: Метод RemoveFirst() удаляет первый элемент из списка.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что вернет метод Find(3)?
Options:
- Узел, содержащий значение 3
- Индекс элемента 3
- Количество элементов со значением 3
- Ошибку, если элемент не найден
Explanation: Метод Find возвращает ссылку на первый узел, содержащий заданное значение.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой из следующих методов добавляет элемент в конец LinkedList?
Options:
- Append()
- AddEnd()
- AddLast()
- PushBack()
Explanation: Метод AddLast() добавляет элемент в конец списка.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой способ перебора LinkedList является корректным?
Options:
- for (int i = 0; i < list.Count; i++) Console.WriteLine(list[i]);
- list.PrintAll();
- foreach (var item in list) Console.WriteLine(item);
- while (list.HasNext()) Console.WriteLine(list.Next());
Explanation: LinkedList можно перебирать с помощью foreach.
CorrectAnswerIndex: 2
