Question: Какой принцип работы реализует структура данных Queue?
Options:
- Принцип "первым пришел — первым обслужен" (FIFO)
- Принцип "последним пришел — первым обслужен" (LIFO)
- Принцип случайного доступа
- Принцип отсортированных элементов
Explanation: Queue реализует принцип "первым пришел — первым обслужен" (FIFO).
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой метод добавляет элемент в очередь?
Options:
- Add()
- Insert()
- Enqueue()
- Push()
Explanation: Метод Enqueue добавляет элемент в конец очереди.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой метод удаляет элемент из начала очереди?
Options:
- Pop()
- Dequeue()
- RemoveFirst()
- TakeFirst()
Explanation: Метод Dequeue удаляет и возвращает элемент из начала очереди.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой метод позволяет получить элемент из начала очереди, не удаляя его?
Options:
- Peek()
- Front()
- Look()
- First()
Explanation: Метод Peek возвращает элемент из начала очереди, не удаляя его.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как очистить очередь?
Options:
- ClearQueue()
- Reset()
- Clear()
- RemoveAll()
Explanation: Метод Clear очищает очередь.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Как проверить, содержится ли элемент в очереди?
Options:
- Contains()
- IsInQueue()
- HasElement()
- Exists()
Explanation: Метод Contains проверяет, содержится ли элемент в очереди.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как преобразовать очередь в массив?
Options:
- ToList()
- ToArray()
- ToCollection()
- ConvertToArray()
Explanation: Метод ToArray копирует элементы очереди в массив.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Как итерировать по элементам очереди?
Options:
- Использовать цикл for
- Использовать foreach
- Использовать while
- Использовать цикл do-while
Explanation: Для перебора элементов очереди можно использовать цикл foreach.
CorrectAnswerIndex: 1
