Question: Какой принцип работы реализует структура данных Stack?
Options:
- Принцип "первым пришел — первым обслужен" (FIFO)
- Принцип "последним пришел — первым обслужен" (LIFO)
- Принцип отсортированных элементов
- Принцип случайного доступа
Explanation: Stack реализует принцип "последним пришел — первым обслужен" (LIFO).
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой метод добавляет элемент в стек?
Options:
- Add()
- Insert()
- Push()
- Put()
Explanation: Метод Push добавляет элемент в стек (на вершину).
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой метод удаляет и возвращает верхний элемент стека?
Options:
- Pop()
- Dequeue()
- Remove()
- Take()
Explanation: Метод Pop удаляет и возвращает верхний элемент стека.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой метод позволяет получить верхний элемент стека, не удаляя его?
Options:
- Peek()
- Front()
- Top()
- Look()
Explanation: Метод Peek возвращает верхний элемент стека, не удаляя его.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как очистить стек?
Options:
- ClearStack()
- Reset()
- Clear()
- RemoveAll()
Explanation: Метод Clear очищает стек.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Как проверить наличие элемента в стеке?
Options:
- Contains()
- HasElement()
- Exists()
- InStack()
Explanation: Метод Contains проверяет наличие элемента в стеке.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как преобразовать стек в массив?
Options:
- ToArray()
- ToList()
- ToCollection()
- ConvertToArray()
Explanation: Метод ToArray копирует элементы стека в массив.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как итерировать по элементам стека?
Options:
- Использовать цикл for
- Использовать foreach
- Использовать while
- Использовать цикл do-while
Explanation: Для перебора элементов стека можно использовать цикл foreach.
CorrectAnswerIndex: 1
