Question: Какой принцип работы реализует структура данных Dictionary?
Options:
- Хранение элементов в порядке их добавления
- Хранение пар ключ-значение, где ключ уникален
- Хранение элементов без дублирования значений
- Хранение элементов с автоматической сортировкой
Explanation: Dictionary хранит пары "ключ-значение", где ключ уникален.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой метод добавляет пару ключ-значение в Dictionary?
Options:
- Add()
- Insert()
- Put()
- AddValue()
Explanation: Метод Add добавляет пару ключ-значение в Dictionary.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как безопасно получить значение по ключу из Dictionary?
Options:
- TryGetValue()
- Get()
- Find()
- Lookup()
Explanation: Метод TryGetValue безопасно получает значение по ключу.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как удалить элемент из Dictionary по ключу?
Options:
- Remove()
- Delete()
- RemoveByKey()
- ClearKey()
Explanation: Метод Remove удаляет элемент по ключу из Dictionary.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как проверить, содержится ли в Dictionary ключ?
Options:
- ContainsKey()
- HasKey()
- CheckKey()
- KeyExists()
Explanation: Метод ContainsKey проверяет наличие ключа в Dictionary.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как итерировать по элементам Dictionary?
Options:
- Использовать цикл foreach для перебора пар ключ-значение
- Использовать цикл for для перебора ключей
- Использовать цикл foreach для перебора значений
- Использовать цикл do-while для перебора пар
Explanation: Для перебора элементов в Dictionary используется цикл foreach для пар ключ-значение.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как очистить Dictionary от всех элементов?
Options:
- Clear()
- Reset()
- ClearAll()
- RemoveAll()
Explanation: Метод Clear очищает все элементы из Dictionary.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как проверить наличие значения в Dictionary?
Options:
- ContainsValue()
- HasValue()
- ValueExists()
- CheckValue()
Explanation: Метод ContainsValue проверяет наличие значения в Dictionary.
CorrectAnswerIndex: 0
