Question: Что такое интерфейс IEnumerable?
Options:
- Интерфейс для перебора элементов коллекции с помощью цикла foreach
- Интерфейс для сортировки элементов коллекции
- Интерфейс для фильтрации элементов коллекции
- Интерфейс для добавления элементов в коллекцию
Explanation: IEnumerable предоставляет интерфейс для перебора элементов коллекции с помощью цикла foreach.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какую функцию выполняет метод GetEnumerator() в интерфейсе IEnumerable?
Options:
- Он возвращает объект типа IEnumerator, который позволяет перебрать элементы коллекции
- Он сортирует элементы коллекции
- Он добавляет новый элемент в коллекцию
- Он удаляет элемент из коллекции
Explanation: Метод GetEnumerator() в интерфейсе IEnumerable возвращает объект типа IEnumerator, который позволяет перебрать элементы коллекции.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что такое интерфейс IEnumerator?
Options:
- Интерфейс, который позволяет поэлементно перебирать коллекцию
- Интерфейс, который управляет процессом сортировки коллекции
- Интерфейс, который управляет доступом к элементам коллекции
- Интерфейс, который позволяет добавлять и удалять элементы из коллекции
Explanation: Интерфейс IEnumerator позволяет поэлементно перебирать коллекцию.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой метод используется для перемещения указателя на следующий элемент в коллекции, используя IEnumerator?
Options:
- MoveNext()
- NextElement()
- GetNext()
- MoveToNext()
Explanation: Метод MoveNext() используется для перемещения указателя на следующий элемент в коллекции.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что делает метод Current в интерфейсе IEnumerator?
Options:
- Возвращает текущий элемент коллекции
- Возвращает следующий элемент коллекции
- Сбрасывает указатель на начало коллекции
- Удаляет текущий элемент коллекции
Explanation: Метод Current возвращает текущий элемент коллекции.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как в обобщённой версии IEnumerable<T> возвращаются элементы коллекции?
Options:
- С помощью ключевого слова yield return
- С помощью метода GetEnumerator()
- С помощью метода Current
- С помощью метода MoveNext()
Explanation: В обобщённой версии IEnumerable<T> элементы коллекции возвращаются с помощью ключевого слова yield return.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что делает конструкция yield return в методе GetEnumerator()?
Options:
- Позволяет возвращать элементы последовательно, упрощая реализацию IEnumerable
- Сортирует элементы коллекции
- Перемещает указатель на следующий элемент
- Останавливает выполнение метода
Explanation: Конструкция yield return позволяет возвращать элементы последовательно, упрощая реализацию IEnumerable.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой интерфейс реализует коллекция, по которой можно перебирать элементы с помощью foreach?
Options:
- IEnumerable<T>
- ICollection<T>
- IComparable<T>
- IObservable<T>
Explanation: Коллекция, по которой можно перебирать элементы с помощью foreach, реализует интерфейс IEnumerable<T>.
CorrectAnswerIndex: 0
