Question: Что такое метод в языке программирования C#?
Options:
- Команда для запуска программы
- Переменная, хранящая данные
- Блок кода, выполняющий задачу
- Тип данных
Explanation: Метод — это блок кода, который выполняет определённую задачу и может быть вызван из разных частей программы.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой тип метода ничего не возвращает?
Options:
- string
- int
- void
- return
Explanation: Метод с типом void не возвращает значение.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Как называется возможность создавать методы с одинаковым именем, но разными параметрами?
Options:
- Перегрузка методов
- Полиморфизм
- Инкапсуляция
- Абстракция
Explanation: Перегрузка методов (method overloading) позволяет использовать одно имя метода с разными параметрами.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что произойдёт, если передать переменную с модификатором `ref`?
Options:
- Значение скопируется
- Параметр будет доступен только для чтения
- Передастся ссылка, и изменения будут отражены вне метода
- Метод не скомпилируется
Explanation: Модификатор ref передаёт переменную по ссылке, и изменения в методе сохраняются.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой модификатор параметра требует обязательного присвоения значения внутри метода?
Options:
- ref
- out
- in
- this
Explanation: Модификатор out требует, чтобы параметру было присвоено значение внутри метода.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что из перечисленного является примером рекурсивного метода?
Options:
- Метод, вызывающий другой метод
- Метод, вызывающий сам себя
- Метод с параметрами по умолчанию
- Метод без параметров
Explanation: Рекурсивный метод — это метод, который вызывает сам себя.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что такое локальная функция в C#?
Options:
- Метод, объявленный внутри другого метода
- Метод, доступный только внутри класса
- Метод, который не принимает параметры
- Метод без тела
Explanation: Локальная функция — это функция, объявленная внутри другого метода и доступная только в его области.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какой из вариантов методов не принимает параметры и ничего не возвращает?
Options:
- void Print(string text)
- void ShowInfo(string name = "Гость")
- void SayHello()
- int Add(int a, int b)
Explanation: Метод void SayHello() не принимает параметры и не возвращает значение.
CorrectAnswerIndex: 2
