Question: Что такое конструктор в языке C#?
Options:
- Метод, вызываемый при удалении объекта
- Метод, вызываемый при создании объекта
- Метод, который ничего не делает
- Специальное свойство класса
Explanation: Конструктор — это специальный метод класса, который вызывается при создании объекта и используется для его инициализации.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какое имя должен иметь конструктор?
Options:
- Любое, заданное программистом
- Совпадающее с именем класса
- Main
- Init
Explanation: Имя конструктора всегда совпадает с именем класса, в котором он находится.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой возвращаемый тип у конструктора?
Options:
- void
- object
- int
- Не указывается
Explanation: У конструктора не указывается возвращаемый тип, даже void.
CorrectAnswerIndex: 3

Question: Сколько раз вызывается конструктор при создании одного объекта?
Options:
- Один раз
- Столько раз, сколько полей в классе
- Два раза
- Ни разу
Explanation: Конструктор вызывается ровно один раз — в момент создания объекта.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что произойдёт, если определить хотя бы один пользовательский конструктор?
Options:
- Компилятор автоматически добавит пустой конструктор
- Компилятор не добавит конструктор по умолчанию
- Все конструкторы станут приватными
- Конструкторы будут вызываться дважды
Explanation: Если в классе определён хотя бы один конструктор, компилятор не создаёт конструктор по умолчанию.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что такое перегрузка конструкторов?
Options:
- Вызов конструктора несколько раз
- Использование одинаковых имён с разными параметрами
- Использование ключевого слова override
- Ошибка компиляции
Explanation: Перегрузка — это наличие нескольких конструкторов с одним именем, но разными параметрами.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой тип конструктора вызывается один раз для всего класса?
Options:
- Копирующий
- Обычный
- Статический
- Абстрактный
Explanation: Статический конструктор вызывается один раз для всего класса и используется для инициализации статических членов.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Для чего используется ключевое слово `this` в конструкторе?
Options:
- Для вызова метода из родительского класса
- Для объявления новой переменной
- Для вызова другого конструктора внутри текущего
- Для удаления объекта
Explanation: `this(...)` используется для вызова другого конструктора текущего класса.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой конструктор принимает объект того же класса в качестве параметра?
Options:
- Обычный
- Переопределённый
- Копирующий
- Статический
Explanation: Копирующий конструктор принимает объект того же класса и копирует его значения.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что инициализирует статический конструктор?
Options:
- Только обычные поля
- Только параметры конструктора
- Статические поля класса
- Поля базового класса
Explanation: Статический конструктор используется для инициализации статических полей.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Может ли статический конструктор иметь параметры?
Options:
- Да
- Нет
- Только один параметр
- Только строку
Explanation: Статический конструктор не может иметь параметры.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что произойдёт, если в классе не определить ни одного конструктора?
Options:
- Класс не скомпилируется
- Программа завершится с ошибкой
- Будет создан конструктор по умолчанию
- Нужно будет вручную вызывать базовый конструктор
Explanation: Если в классе не определено ни одного конструктора, компилятор создаст конструктор по умолчанию.
CorrectAnswerIndex: 2
