Question: Что такое наследование в C#?
Options:
- Возможность скрывать детали реализации
- Способ копировать значения из одного объекта в другой
- Создание нового класса на основе существующего
- Метод организации данных в массиве
Explanation: Наследование позволяет создавать класс на основе другого, получая его члены.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Как обозначается наследование в C#?
Options:
- С помощью ключевого слова "extends"
- С помощью оператора ":"
- С помощью знака "="
- С помощью ключевого слова "inherit"
Explanation: В C# наследование записывается через символ ":", например, class Dog : Animal.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какие члены класса наследуются?
Options:
- Только private
- Только public
- Только protected
- public и protected
Explanation: Наследуются только открытые (public) и защищённые (protected) члены.
CorrectAnswerIndex: 3

Question: Что делает ключевое слово virtual?
Options:
- Делает метод доступным только в текущем классе
- Запрещает переопределение метода
- Разрешает переопределение метода в наследниках
- Удаляет метод из класса
Explanation: virtual позволяет переопределять метод в производных классах.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает ключевое слово override?
Options:
- Создаёт новый класс
- Удаляет метод
- Переопределяет virtual-метод базового класса
- Делает метод недоступным
Explanation: override используется для замены поведения метода, помеченного как virtual.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что произойдёт при вызове переопределённого метода через ссылку на базовый класс?
Options:
- Вызовется метод базового класса
- Будет ошибка компиляции
- Вызовется метод производного класса
- Метод не вызовется вообще
Explanation: При наличии override будет вызван метод производного класса.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает ключевое слово base?
Options:
- Создаёт новый объект
- Обращается к членам базового класса
- Запрещает наследование
- Удаляет поля базового класса
Explanation: base используется для доступа к методам и свойствам родительского класса.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что делает sealed-класс?
Options:
- Разрешает множественное наследование
- Запрещает создание объектов
- Запрещает наследование от этого класса
- Делает все члены класса public
Explanation: sealed запрещает создавать производные классы от текущего.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой класс нельзя создать напрямую, а можно только унаследовать?
Options:
- sealed
- public
- abstract
- internal
Explanation: abstract-класс нельзя создать напрямую, только реализовать в наследнике.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что делает метод с модификатором abstract?
Options:
- Его можно вызывать без создания объекта
- Он реализован по умолчанию
- Он должен быть переопределён в производном классе
- Он может быть static
Explanation: abstract-метод не имеет реализации и требует обязательного переопределения.
CorrectAnswerIndex: 2
