Question: Как установить MySQL на Windows?
Options:
- Скачайте установщик с официального сайта и следуйте инструкциям
- Используйте команду `sudo apt install mysql-server`
- Установите через Homebrew
- Скачайте MySQL через терминал с использованием команды `apt-get`
Explanation: Для установки MySQL на Windows нужно скачать установщик с официального сайта и следовать инструкциям мастера установки.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как установить MySQL на Linux (Ubuntu)?
Options:
- Использовать команду `sudo apt update && sudo apt install mysql-server`
- Скачать установщик с официального сайта и установить вручную
- Использовать Homebrew
- Воспользоваться командой `brew install mysql`
Explanation: Для установки MySQL на Linux (Ubuntu) используется команда `sudo apt update && sudo apt install mysql-server`.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как установить MySQL на macOS?
Options:
- Использовать команду `brew install mysql`
- Скачать установщик с официального сайта и следовать инструкциям
- Использовать команду `sudo apt install mysql-server`
- Использовать команду `apt-get install mysql`
Explanation: На macOS MySQL можно установить с помощью команды `brew install mysql` через Homebrew.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как войти в MySQL после установки?
Options:
- Использовать команду `mysql -u root -p`
- Войти через команду `sudo mysql`
- Использовать команду `mysql -u admin`
- Пройти авторизацию через веб-страницу
Explanation: Для входа в MySQL используется команда `mysql -u root -p`, где `root` — это имя пользователя, и будет запрашиваться пароль.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как создать базу данных в MySQL?
Options:
- Использовать команду `CREATE DATABASE testdb;`
- Использовать команду `CREATE DATABASE database_name;`
- Использовать команду `NEW DATABASE testdb;`
- Использовать команду `INIT DATABASE testdb;`
Explanation: Для создания базы данных в MySQL используется команда `CREATE DATABASE testdb;`.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как проверить, что сервер MySQL запущен на Linux?
Options:
- Использовать команду `sudo systemctl status mysql`
- Использовать команду `ps aux | grep mysql`
- Использовать команду `mysql status`
- Использовать команду `sudo systemctl check mysql`
Explanation: Для проверки, что сервер MySQL запущен, нужно использовать команду `sudo systemctl status mysql`.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Как просмотреть список всех баз данных в MySQL?
Options:
- Использовать команду `SHOW DATABASES;`
- Использовать команду `LIST DATABASES;`
- Использовать команду `SHOW ALL DATABASES;`
- Использовать команду `SHOW ALL;`
Explanation: Для просмотра списка всех баз данных в MySQL используется команда `SHOW DATABASES;`.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Что такое MySQL Workbench?
Options:
- Графическая оболочка для работы с MySQL
- Программа для разработки на языке MySQL
- Среда для компиляции запросов SQL
- Утилита для управления серверами MySQL
Explanation: MySQL Workbench — это графическая оболочка для работы с MySQL, позволяющая управлять базами данных и выполнять SQL-запросы.
CorrectAnswerIndex: 0
