Question: Какой класс используется для создания CancellationToken?
Options:
- CancellationSource
- CancellationRequest
- CancellationManager
- CancellationTokenSource
Explanation: CancellationTokenSource создаёт токен, который можно использовать для отмены задач.
CorrectAnswerIndex: 3

Question: Как отменить задачу с использованием CancellationTokenSource?
Options:
- Вызвать Cancel() у токена
- Вызвать Cancel() у CancellationTokenSource
- Задать token = null
- Вызвать Dispose() у задачи
Explanation: Метод Cancel() у CancellationTokenSource инициирует отмену.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что проверяет свойство IsCancellationRequested?
Options:
- Завершилась ли задача
- Началась ли операция
- Была ли запрошена отмена
- Возникло ли исключение
Explanation: Это свойство проверяет, была ли инициирована отмена через токен.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Что произойдет, если токен отменён, а задача продолжит выполнение?
Options:
- Задача завершится успешно
- Выбросится OperationCanceledException
- Задача будет приостановлена
- Задача завершится с ошибкой компиляции
Explanation: Если отмена проверяется вручную и выполняется return, исключение не выбрасывается. Но при использовании await и отмены может быть выброшено OperationCanceledException.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какой метод позволяет отменить задачу через определённое время?
Options:
- token.StopAfter()
- cts.Abort()
- cts.CancelAfter()
- task.CancelDelayed()
Explanation: Метод CancelAfter() у CancellationTokenSource позволяет задать таймер отмены.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Какой тип исключения следует обрабатывать при отмене задачи?
Options:
- TaskCanceledException
- TimeoutException
- OperationCanceledException
- CancelException
Explanation: При отмене задач с CancellationToken выбрасывается OperationCanceledException.
CorrectAnswerIndex: 2

Question: Где обычно проверяется IsCancellationRequested?
Options:
- Внутри метода Main()
- Внутри цикла или асинхронной операции
- Перед запуском приложения
- После завершения программы
Explanation: Проверка на отмену обычно размещается в цикле или в асинхронной задаче.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что произойдёт, если вызвать Cancel() до запуска задачи?
Options:
- Задача не начнётся
- Задача начнётся, но сразу завершится
- Будет выброшено исключение в момент вызова
- Программа зависнет
Explanation: Если токен уже отменён, задача может не выполняться полностью или завершится сразу.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Как отменить задачу вручную во время её выполнения?
Options:
- Вызвать Dispose() у токена
- Вызвать Cancel() у CancellationTokenSource
- Использовать throw внутри задачи
- Использовать await внутри try
Explanation: Cancel() у CancellationTokenSource инициирует отмену токена, который может быть проверен в задаче.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Что произойдёт, если не обработать OperationCanceledException?
Options:
- Программа будет работать без ошибок
- Приложение завершится с необработанным исключением
- Исключение будет проигнорировано
- Выдаст ошибку компиляции
Explanation: Если исключение не обрабатывается, оно может привести к аварийному завершению приложения.
CorrectAnswerIndex: 1
