Question: Какая функция в MySQL используется для объединения нескольких строк в одну?
Options:
- CONCAT()
- LENGTH()
- SUBSTRING()
- TRIM()
Explanation: Функция CONCAT() используется для объединения нескольких строк в одну.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возвращает количество символов в строке (игнорирует байтовое представление)?
Options:
- LENGTH()
- CHAR_LENGTH()
- UPPER()
- REPLACE()
Explanation: Функция CHAR_LENGTH() возвращает количество символов в строке.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какая функция используется для извлечения подстроки из строки?
Options:
- SUBSTRING()
- CONCAT()
- TRIM()
- REPLACE()
Explanation: Функция SUBSTRING() используется для извлечения подстроки из строки.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция в MySQL удаляет пробелы с обеих сторон строки?
Options:
- REPLACE()
- TRIM()
- LOWER()
- INSTR()
Explanation: Функция TRIM() удаляет пробелы с обеих сторон строки.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какая функция преобразует строку в нижний регистр?
Options:
- UPPER()
- LOWER()
- REPLACE()
- LEFT()
Explanation: Функция LOWER() преобразует строку в нижний регистр.
CorrectAnswerIndex: 1

Question: Какую функцию нужно использовать, чтобы заменить все вхождения подстроки в строке?
Options:
- REPLACE()
- CONCAT_WS()
- TRIM()
- CHAR_LENGTH()
Explanation: Функция REPLACE() заменяет все вхождения подстроки в строке.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция объединяет строки, разделяя их указанным разделителем?
Options:
- CONCAT_WS()
- INSTR()
- REPLACE()
- LEFT()
Explanation: Функция CONCAT_WS() объединяет строки, разделяя их указанным разделителем.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возвращает позицию первого вхождения подстроки в строке?
Options:
- INSTR()
- FIELD()
- LEFT()
- RIGHT()
Explanation: Функция INSTR() возвращает позицию первого вхождения подстроки в строке.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция используется для получения левой части строки, указанной длины?
Options:
- LEFT()
- RIGHT()
- LENGTH()
- TRIM()
Explanation: Функция LEFT() возвращает указанное количество символов с левой стороны строки.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция переворачивает строку в MySQL?
Options:
- REVERSE()
- LEFT()
- TRIM()
- SOUNDEX()
Explanation: Функция REVERSE() переворачивает строку.
CorrectAnswerIndex: 0
