Question: Какая функция в MySQL возвращает текущую дату и время?
Options:
- NOW()
- CURDATE()
- CURRENT_DATE()
- DATE()
Explanation: Функция NOW() возвращает текущую дату и время.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возвращает только текущую дату без времени?
Options:
- CURDATE()
- NOW()
- DATE()
- CURRENT_TIME()
Explanation: Функция CURDATE() возвращает только текущую дату без времени.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция используется для извлечения времени из значения типа DATETIME?
Options:
- TIME()
- DATE()
- NOW()
- CURDATE()
Explanation: Функция TIME() извлекает время из значения типа DATETIME.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция добавляет интервал времени к дате?
Options:
- DATE_ADD()
- DATE_SUB()
- DATEDIFF()
- YEAR()
Explanation: Функция DATE_ADD() добавляет интервал времени к дате.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция извлекает год из даты?
Options:
- YEAR()
- MONTH()
- DAY()
- WEEKDAY()
Explanation: Функция YEAR() извлекает год из даты.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возвращает количество дней между двумя датами?
Options:
- DATEDIFF()
- DATE_ADD()
- DATE_SUB()
- YEAR()
Explanation: Функция DATEDIFF() возвращает количество дней между двумя датами.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция извлекает день недели из даты (0 для понедельника, 6 для воскресенья)?
Options:
- WEEKDAY()
- DAY()
- MONTH()
- YEAR()
Explanation: Функция WEEKDAY() возвращает день недели (0 для понедельника, 6 для воскресенья).
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция используется для преобразования строки в дату по заданному формату?
Options:
- STR_TO_DATE()
- DATE_FORMAT()
- NOW()
- CURDATE()
Explanation: Функция STR_TO_DATE() преобразует строку в дату по заданному формату.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция используется для извлечения секунд из времени?
Options:
- SECOND()
- MINUTE()
- HOUR()
- WEEKDAY()
Explanation: Функция SECOND() извлекает секунды из времени.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция форматирует дату в строку согласно заданному формату?
Options:
- DATE_FORMAT()
- STR_TO_DATE()
- NOW()
- CURDATE()
Explanation: Функция DATE_FORMAT() форматирует дату в строку согласно заданному формату.
CorrectAnswerIndex: 0
