Question: Какая функция в MySQL возвращает абсолютное значение числа?
Options:
- ABS()
- ROUND()
- CEILING()
- FLOOR()
Explanation: Функция ABS() возвращает абсолютное значение числа.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция округляет число до указанного количества десятичных знаков?
Options:
- ROUND()
- CEILING()
- MOD()
- POW()
Explanation: Функция ROUND() округляет число до указанного количества десятичных знаков.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возвращает наименьшее целое число, которое больше или равно заданному числу (округление вверх)?
Options:
- CEILING()
- FLOOR()
- ABS()
- ROUND()
Explanation: Функция CEILING() возвращает наименьшее целое число, которое больше или равно заданному числу (округление вверх).
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возвращает наибольшее целое число, которое меньше или равно заданному числу (округление вниз)?
Options:
- FLOOR()
- CEILING()
- ABS()
- ROUND()
Explanation: Функция FLOOR() возвращает наибольшее целое число, которое меньше или равно заданному числу (округление вниз).
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возвращает остаток от деления?
Options:
- MOD()
- ABS()
- POW()
- SIGN()
Explanation: Функция MOD() возвращает остаток от деления.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возводит число в степень?
Options:
- POW()
- SQRT()
- EXP()
- ROUND()
Explanation: Функция POW() или POWER() возводит число в степень.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция вычисляет квадратный корень из числа?
Options:
- SQRT()
- PI()
- LOG()
- EXP()
Explanation: Функция SQRT() вычисляет квадратный корень из числа.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возвращает значение числа Пи?
Options:
- PI()
- EXP()
- SQRT()
- ROUND()
Explanation: Функция PI() возвращает значение числа Пи.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция генерирует случайное число с плавающей точкой от 0 до 1?
Options:
- RAND()
- GREATEST()
- LOG()
- SIGN()
Explanation: Функция RAND() генерирует случайное число с плавающей точкой от 0 до 1.
CorrectAnswerIndex: 0

Question: Какая функция возвращает знак числа: 1 для положительного, -1 для отрицательного и 0 для нуля?
Options:
- SIGN()
- ABS()
- FLOOR()
- ROUND()
Explanation: Функция SIGN() возвращает знак числа: 1 для положительного, -1 для отрицательного и 0 для нуля.
CorrectAnswerIndex: 0
